牛年第一封 新蒲崗封區強檢 民政局長：有得封梗係繼續封啦

居民大排長龍等候檢測，與此同時，民政事務局局長徐英偉，晚上10時左右乘座駕到錦榮街視察，並慰問防疫人員，逗留約20分鐘後返回座駕離開。

徐英偉返回座駕時，未有停低行近傳媒發言，有記者大聲高聲向徐英偉詢問「打完針有冇肌肉痛」，徐表示「好精神呀」；另外亦有記者高聲問「係咪繼續封區呀」，徐則笑言「畀我有得封，梗係繼續封啦」。之後，徐英偉便沒有其他回答，登上座駕離開。

第四波疫情近日持續放緩，惟政府在放寬防疫措施的同時重施故技，相隔14日後再度突襲封區，新蒲崗慘成牛年首次被封的區域。金橋大廈因今日的一宗源頭不明個案隨即被封，連同對面的東誠大廈亦無辜「陪封」。

晚上10時15左右，民政事務局長徐英偉到場巡視，逗留15分鐘後離開。被問到接種疫苗後的身體狀況，他指著手臂上的接種位置，高呼一句：「好精神啊！」記者追問到未來會否繼續封區時，他笑著回應：「畀我有得封，就梗係繼續封啦！」，隨即登車離去。

港府由年廿九(10日)「收爐」至今，時隔13日將再次突襲封區。政府公布，今晚(23日)起將新蒲崗錦榮街和錦榮街及衍慶街列「受限區域」。

民政事務局局長徐英偉晚上10時許到場視察，竟稱：「畀我有得封梗係繼續封！」

呢d仆街睇下幾時中回力鏢

畀個講嘢弱智嘅做局長

呢啲濕鳩 鬼唔望佢仆街

有得封，就梗係繼續封
唔係有需要封先封
用職權, 公共資源當玩, 娛樂自己, 反正愛國者唔洗負責

打完都中，中咗得返半條命就至好

有權，就梗係繼續用